Ejercicios grupo

1. Explica cada uno de los campos de la linea de ficheros /etc/group.sambashare:x129:lorenzo.pepe.juan

sambashare: es el nombre del grupo de /etc/group/

x: es la contraseña pero que normalmente no se usa

129: es un numero que identifica

lorenzo, pepe, juan: son los usuarios que pertencen la grupo


2. Lista los grupos solo de tu grupo

/etc/group.sambashare:x:129:jaime

3. Añade un grupo juego y ocio a tu equipo usando una sola instruccion

Para hacerlo tienes que crear sudo grouadd juegos, ocio

4. borra el usuario ocio

sudo groupde1 ocio


Usuarios

1. el /etc/passwd es la funcion de meter la contraseña

Lorenzo es el usuario para registrarse

x es la contraseña cifrada

1000 es el numero que le identifica

Lorenzo es el numero de identifición

/home/lorenzo es la ruta del usuario

/bin/bash

3. Explica grep -v 

Es un agrupacion de nombres

4. Añade usuario manolito
Para añadirlo adduser manolito

5. borralo

Para borrarlo tienes que hacer

sudo deluser manolito

6. Explica el comando groups

imprime los grupos en los que esta un usuario

7.Explica las opciones

Sudo usermod -a -G grupos usuarios: le da un super usuario a un grupo y un usuario

8. Realiza un ejemplo con el comando anterior

Sudo usermod -a -G ocio manolito

11. explica el comando finger

usa informacion del grupo del programa






